Tuhat kaheksasada üheksakümmend kuuendamal aastal Talwe kuu kahekümnekaheksamal päewal tuliwad Kõrgesare kogukonna kohtu awaliku koosolekule Peetre Simmer Pawli poeg Maret Sidrik Jaani tütar ja tegiwad järgmise kauba enda wahel:
"Mina, Maret Sidrik müin oma Kauste wabatkoha peal olewast heina ladust ükspool ära ja wõrkhoonest üheneljandama osa nelja rubla eest, selle tingimisega, et nende ladu ja hoone kohta mull midagi nõudmist, ega tingimist enam ei saa olema. Raha on makstud.
Maret Sidrik XXX
Mina Peeter Simmer tunnistan see läbi; et olen, nimetud ehitused. pool heinaladu ja üksweerand wõrguhoone ostnud Maret Sidriku käest nelja rubla eest.
Peeter Simer [allkiri]
SElle kauba lepingus nimetud inimesed on kohtule palelikult tuntud ja aktidetegemise juures õiguse oamnduslikud, mis Kõrgesare walla kohus oma allkirjaga tunnistab.
Kohtuwanem,: P. JõhwikV
Kohtunikud: P Wiin [allkiri]
M.Wolens [allkiri]
Kirjutaja AWalk [allkiri]
